**主义**（；常用[后缀](../Page/后缀.md "wikilink")“–ism”表示），代表理念或有完整體系的[思想和信念](../Page/思想.md "wikilink")，也可视为实现不同目标的不同方法。若於政治理論中，冠以「主義」此一後綴，往往具有「思想、運動、體制」三種互為相關之內容。\[1\]

## 列表

以下是以[漢語拼音排列的](../Page/漢語拼音.md "wikilink")**主义**列表。  __NOTOC__

## A

  - [阿拉伯民族主義](../Page/阿拉伯民族主義.md "wikilink")
  - [阿拉伯社会主义](../Page/阿拉伯社会主义.md "wikilink")
  - [阿里烏主義](../Page/阿里烏主義.md "wikilink")
  - [阿民念主義](../Page/阿民念主義.md "wikilink")
  - [爱国主义](../Page/爱国主义.md "wikilink")
  - [愛爾蘭共和主義](../Page/愛爾蘭共和主義.md "wikilink")
  - [愛爾蘭民族主義](../Page/愛爾蘭民族主義.md "wikilink")
  - [愛滋病否認主義](../Page/艾滋病重估运动.md "wikilink")
  - [奧費主義](../Page/奧費主義.md "wikilink")
  - [奥林匹克主义](../Page/奥林匹克主义.md "wikilink")

## B

  - [白人民族主義](../Page/白人民族主義.md "wikilink")
  - [白人至上主義](../Page/白人至上主義.md "wikilink")
  - [白人主義](../Page/白人主義.md "wikilink")
  - [斑點主義](../Page/斑點主義.md "wikilink")
  - [半伯拉纠主义](../Page/半伯拉纠主义.md "wikilink")
  - [保護主義](../Page/保護主義.md "wikilink")
  - [保守改良主義](../Page/保守改良主義.md "wikilink")
  - [保守自由主義](../Page/保守自由主義.md "wikilink")
  - [保守主义](../Page/保守主义.md "wikilink")
  - [悖论主义](../Page/悖论.md "wikilink")
  - [悲觀主義](../Page/悲觀主義.md "wikilink")
  - [本本主义](../Page/本本主义.md "wikilink")
  - [本位主义](../Page/本位主义.md "wikilink")
  - [本质主义](../Page/本质主义.md "wikilink")
  - [毕达哥拉斯主义](../Page/毕达哥拉斯主义.md "wikilink")
  - [庇隆主义](../Page/庇隆主义.md "wikilink")
  - [边际主义](../Page/边际主义.md "wikilink")
  - [變性](../Page/變性.md "wikilink")[女性主義](../Page/女性主義.md "wikilink")
  - [辩证唯物主义](../Page/辩证唯物主义.md "wikilink")
  - [表現主義](../Page/表現主義.md "wikilink")
  - [波希米亞主義](../Page/波希米亞主義.md "wikilink")
  - [玻利瓦爾主義](../Page/玻利瓦爾主義.md "wikilink")
  - [博愛主義](../Page/博愛.md "wikilink")
  - [伯拉糾主義](../Page/伯拉糾主義.md "wikilink")
  - [柏拉图主义](../Page/柏拉图主义.md "wikilink")
  - [勃列日涅夫主义](../Page/勃列日涅夫主义.md "wikilink")
  - [部分肉食主義](../Page/部分肉食主義.md "wikilink")
  - [不帶形容詞的無政府主義](../Page/不帶形容詞的無政府主義.md "wikilink")
  - [不可能主义](../Page/不可能主义.md "wikilink")
  - 不結盟主義（[不結盟運動](../Page/不結盟運動.md "wikilink")）
  - [不可知主義](../Page/不可知主義.md "wikilink")
  - [布朗基主义](../Page/布朗基主义.md "wikilink")

## C

  - [財政保守主義](../Page/財政保守主義.md "wikilink")
  - [操作主義](../Page/操作主義.md "wikilink")
  - [长枪党主义](../Page/长枪党主义.md "wikilink")
  - 徹底[經驗主義](../Page/經驗主義.md "wikilink")
  - [超级写实主义](../Page/超级写实主义.md "wikilink")
  - [超國家主義](../Page/超國家主義_\(國際關係\).md "wikilink")
  - 超[人道主義](../Page/人道主義.md "wikilink")
  - [超人类主义](../Page/超人类主义.md "wikilink")
  - [超驗主義](../Page/超驗主義.md "wikilink")
  - 超[現代主義](../Page/現代主義.md "wikilink")
  - [超現實主義](../Page/超現實主義.md "wikilink")
  - [抽象表現主義](../Page/抽象表現主義.md "wikilink")
  - [承認主義](../Page/承認主義.md "wikilink")
  - [成年主義](../Page/成年主義.md "wikilink")
  - [重建主義](../Page/重建主義.md "wikilink")
  - [粗野主义](../Page/粗野主义.md "wikilink")
  - [傳統主義](../Page/傳統主義.md "wikilink")
  - [純粹主義](../Page/純粹主義.md "wikilink")
  - [純素食主義](../Page/純素食主義.md "wikilink")
  - [純素食無政府主義](../Page/純素食無政府主義.md "wikilink")
  - [存疑主義](../Page/存疑主義.md "wikilink")
  - [存在主義](../Page/存在主義.md "wikilink")

## D

  - [达达主义](../Page/达达主义.md "wikilink")
  - [達爾文主義](../Page/達爾文主義.md "wikilink")
  - [大汉族主义](../Page/大汉族主义.md "wikilink")
  - [大艦巨砲主義](../Page/大艦巨砲主義.md "wikilink")
  - [大同主义](../Page/大同主义.md "wikilink")
  - [大男子主义](../Page/大男子主义.md "wikilink")
  - [大众超现实主义](../Page/大众超现实主义.md "wikilink")
  - [大眾女性主義](../Page/大眾女性主義.md "wikilink")
  - [戴高樂主義](../Page/戴高樂主義.md "wikilink")
  - [單邊主義](../Page/單邊主義.md "wikilink")
  - [單元主義](../Page/單元主義.md "wikilink")
  - [蛋素食主義](../Page/蛋素食主義.md "wikilink")
  - [道德怀疑主义](../Page/道德怀疑主义.md "wikilink")
  - [道德绝对主义](../Page/道德绝对主义.md "wikilink")
  - [道德普遍主义](../Page/道德普遍主义.md "wikilink")
  - [道德相对主义](../Page/道德相对主义.md "wikilink")
  - [道德虛無主義](../Page/道德虛無主義.md "wikilink")
  - [道德主義](../Page/道德主義.md "wikilink")
  - [德国唯心主义](../Page/德国唯心主义.md "wikilink")
  - [德國新人文主義](../Page/德國新人文主義.md "wikilink")
  - [德莱昂主义](../Page/德莱昂主义.md "wikilink")
  - [笛卡尔主义](../Page/笛卡尔主义.md "wikilink")
  - [第二波女性主義](../Page/第二波女性主義.md "wikilink")
  - [滴色主義](../Page/滴色主義.md "wikilink")
  - [狄托主义](../Page/狄托主义.md "wikilink")
  - [帝国主义](../Page/帝国主义.md "wikilink")
  - [地方主義](../Page/地方主義.md "wikilink")
  - [第三波女性主義](../Page/第三波女性主義.md "wikilink")
  - [第三世界女性主義](../Page/第三世界女性主義.md "wikilink")
  - [第三位置主義](../Page/第三位置主義.md "wikilink")
  - [點描主義](../Page/點描主義.md "wikilink")
  - [東方主義](../Page/東方主義.md "wikilink")
  - [動物主義](../Page/動物主義.md "wikilink")
  - [多邊主義](../Page/多邊主義.md "wikilink")
  - [多瑪斯主義](../Page/多瑪斯主義.md "wikilink")
  - [多馬主義](../Page/多馬主義.md "wikilink")
  - [多元主義](../Page/多元主義.md "wikilink")
  - [杜魯門主義](../Page/杜魯門主義.md "wikilink")
  - [獨神主義](../Page/獨神主義.md "wikilink")

## F

  - [法國女性主義](../Page/法國女性主義.md "wikilink")
  - [法律实证主义](../Page/法律实证主义.md "wikilink")
  - [法律形式主义](../Page/法律形式主义.md "wikilink")
  - [法西斯主义](../Page/法西斯主义.md "wikilink")
  - [反出生主義](../Page/反出生主義.md "wikilink")
  - [反帝國主義](../Page/反帝國主義.md "wikilink")
  - [反独裁主义](../Page/反独裁主义.md "wikilink")
  - [反法西斯主義](../Page/反法西斯主義.md "wikilink")
  - [反觀念主義](../Page/反觀念主義.md "wikilink")
  - [反共主义](../Page/反共主义.md "wikilink")
  - [反教权主义](../Page/反教权主义.md "wikilink")
  - [反美主义](../Page/反美主义.md "wikilink")
  - [反民族主义](../Page/反民族主义.md "wikilink")
  - [反現實主義](../Page/反現實主義.md "wikilink")
  - [反寫實主義](../Page/反寫實主義.md "wikilink")
  - [反修正主义](../Page/反修正主义.md "wikilink")
  - [反猶主義](../Page/反猶主義.md "wikilink")
  - [反智主义](../Page/反智主义.md "wikilink")
  - [反資本主義](../Page/反資本主義.md "wikilink")
  - [泛阿拉伯主义](../Page/泛阿拉伯主义.md "wikilink")
  - [泛非主义](../Page/泛非主义.md "wikilink")
  - [泛回主义](../Page/泛回主义.md "wikilink")
  - [泛凱爾特主義](../Page/泛凱爾特主義.md "wikilink")
  - [泛神主義](../Page/泛神主義.md "wikilink")
  - [泛民族主義](../Page/泛民族主義.md "wikilink")
  - [泛斯堪的納維亞主義](../Page/泛斯堪的納維亞主義.md "wikilink")
  - [泛斯拉夫主義](../Page/泛斯拉夫主義.md "wikilink")
  - [泛突厥主义](../Page/泛突厥主义.md "wikilink")
  - [泛伊朗主義](../Page/泛伊朗主義.md "wikilink")
  - [泛伊斯蘭主義](../Page/泛伊斯蘭主義.md "wikilink")
  - [梵諦岡主義](../Page/梵諦岡主義.md "wikilink")
  - [放蕩主義](../Page/放蕩主義.md "wikilink")
  - [放任自由主義](../Page/放任自由主義.md "wikilink")
  - [仿薩滿主義](../Page/仿薩滿主義.md "wikilink")
  - [非道德主義](../Page/非道德主義.md "wikilink")
  - [非理性主義](../Page/非理性主義.md "wikilink")
  - [非凡主義](../Page/非凡主義.md "wikilink")
  - [费边主义](../Page/费边主义.md "wikilink")
  - [废除主义](../Page/废除主义.md "wikilink")
  - [分產主義](../Page/分產主義.md "wikilink")
  - [分隔主義](../Page/分隔主義.md "wikilink")
  - [分離主義](../Page/分離主義.md "wikilink")
  - [分體虛無主義](../Page/分體虛無主義.md "wikilink")
  - [分田主義](../Page/分田主義.md "wikilink")
  - [分析马克思主义](../Page/分析马克思主义.md "wikilink")
  - [分享主义](../Page/分享主义.md "wikilink")
  - [風格主義](../Page/風格主義.md "wikilink")
  - [否認主義](../Page/否認主義.md "wikilink")
  - [佛教社会主义](../Page/佛教社会主义.md "wikilink")
  - [副现象主义](../Page/副现象主义.md "wikilink")

## G

  - [格瓦拉主义](../Page/格瓦拉主义.md "wikilink")
  - [改良主義](../Page/改良主義.md "wikilink")
  - [感覺主義](../Page/感覺論.md "wikilink")
  - [革命社會主義](../Page/革命社會主義.md "wikilink")
  - [隔離女性主義](../Page/隔離女性主義.md "wikilink")
  - [隔離主義](../Page/隔離主義.md "wikilink")
  - [個人女性主義](../Page/個人女性主義.md "wikilink")
  - [個人無政府主義](../Page/個人無政府主義.md "wikilink")
  - [个人主义](../Page/个人主义.md "wikilink")
  - [共产主义](../Page/共产主义.md "wikilink")
  - [共和主義](../Page/共和主義.md "wikilink")
  - [工具主义](../Page/工具主义.md "wikilink")
  - [工團主義](../Page/工團主義.md "wikilink")
  - [功利主義](../Page/功利主義.md "wikilink")
  - [功能主义](../Page/功能主义.md "wikilink")
  - [公民民族主義](../Page/公民民族主義.md "wikilink")
  - [觀點主義](../Page/觀點主義.md "wikilink")
  - [构成主义](../Page/构成主义.md "wikilink")
  - [國際共產主義](../Page/國際共產主義.md "wikilink")
  - [国际情境主义](../Page/国际情境主义.md "wikilink")
  - [国际主义](../Page/国际主义.md "wikilink")
  - [國家干預主義](../Page/國家干預主義.md "wikilink")
  - [国家工团主义](../Page/国家工团主义.md "wikilink")
  - [国家社会主义](../Page/国家社会主义.md "wikilink")
  - [國家中心主義](../Page/國家中心主義.md "wikilink")
  - [国家资本主义](../Page/国家资本主义.md "wikilink")
  - [國家主義](../Page/國家主義.md "wikilink")
  - [國有社會主義](../Page/國有社會主義.md "wikilink")
  - [國族主義](../Page/國族主義.md "wikilink")
  - [果食主义](../Page/果食主义.md "wikilink")
  - [過現代主義](../Page/過現代主義.md "wikilink")
  - [孤立主义](../Page/孤立主义.md "wikilink")
  - [古典保守主义](../Page/古典保守主义.md "wikilink")
  - [古典自由主义](../Page/古典自由主义.md "wikilink")
  - [古典主義](../Page/古典主義.md "wikilink")
  - [古拉什共产主义](../Page/古拉什共产主义.md "wikilink")
  - [規範主義](../Page/規範主義.md "wikilink")

## H

  - [哈林文藝復興主義](../Page/哈林文藝復興主義.md "wikilink")
  - [汉族沙文主義](../Page/汉族沙文主義.md "wikilink")
  - [合理利己主義](../Page/合理利己主義.md "wikilink")
  - [和平主義](../Page/和平主義.md "wikilink")
  - [赫耳墨斯主义](../Page/赫耳墨斯主义.md "wikilink")
  - [赫鲁晓夫主义](../Page/赫鲁晓夫主义.md "wikilink")
  - [黑人女性主義](../Page/黑人女性主義.md "wikilink")
  - [黑人优越主义](../Page/黑人优越主义.md "wikilink")
  - [後共產主義](../Page/後共產主義.md "wikilink")
  - [後過程主義](../Page/後過程主義.md "wikilink")
  - [後結構主義](../Page/後結構主義.md "wikilink")
  - [後馬克思主義](../Page/後馬克思主義.md "wikilink")
  - [後女性主義](../Page/後女性主義.md "wikilink")
  - [后人类主义](../Page/后人类主义.md "wikilink")
  - [後物質主義](../Page/後物質主義.md "wikilink")
  - [後現代主義](../Page/後現代主義.md "wikilink")
  - [後殖民女性主義](../Page/後殖民女性主義.md "wikilink")
  - [懷疑主義](../Page/懷疑主義.md "wikilink")
  - [环境保护主义](../Page/环境保护主义.md "wikilink")
  - [幻想現實主義](../Page/幻想現實主義.md "wikilink")
  - [幻想主義](../Page/幻想主義.md "wikilink")
  - [荒誕主義](../Page/荒誕主義.md "wikilink")
  - [货币主義](../Page/货币主義.md "wikilink")
  - [活化生食主義](../Page/活化生食主義.md "wikilink")
  - [霍查主义](../Page/霍查主义.md "wikilink")
  - [胡萨克主义](../Page/胡萨克主义.md "wikilink")

## J

  - [基督教法西斯主義](../Page/基督教法西斯主義.md "wikilink")
  - [基督教社会主义](../Page/基督教社会主义.md "wikilink")
  - [基督教共产主义](../Page/基督教共产主义.md "wikilink")
  - [基督教国教主义](../Page/基督教国教主义.md "wikilink")
  - [基督教民主主義](../Page/基督教民主主義.md "wikilink")
  - [基督教無政府主義](../Page/基督教無政府主義.md "wikilink")
  - [基督教锡安主义](../Page/基督教锡安主义.md "wikilink")
  - [極端主義](../Page/極端主義.md "wikilink")
  - [基進女性主義](../Page/基進女性主義.md "wikilink")
  - [激進女性主義](../Page/激進女性主義.md "wikilink")
  - [激進主義](../Page/激進主義.md "wikilink")
  - [極簡主義](../Page/極簡主義.md "wikilink")
  - [極權主義](../Page/極權主義.md "wikilink")
  - [集權主義](../Page/集權主義.md "wikilink")
  - [集体主义](../Page/集体主义.md "wikilink")
  - [機械唯物主義](../Page/機械唯物主義.md "wikilink")
  - [機能主義](../Page/機能主義.md "wikilink")
  - [基要主义](../Page/基要主义.md "wikilink")
  - [寂靜主義](../Page/寂靜主義.md "wikilink")
  - [技术中心主义](../Page/技术中心主义.md "wikilink")
  - [加爾文主義](../Page/加爾文主義.md "wikilink")
  - [教皇權威主義](../Page/教皇權威主義.md "wikilink")
  - [教權主義](../Page/教權主義.md "wikilink")
  - [教條主義](../Page/教條主義.md "wikilink")
  - [價值多元主義](../Page/價值多元主義.md "wikilink")
  - [漸進主義](../Page/漸進主義.md "wikilink")
  - [建構主義](../Page/建構主義.md "wikilink")
  - [簡化主義](../Page/簡化論.md "wikilink")
  - [简约主义](../Page/简约主义.md "wikilink")
  - [矯飾主義](../Page/矯飾主義.md "wikilink")
  - [結構主義](../Page/結構主義.md "wikilink")
  - [解構主義](../Page/解構主義.md "wikilink")
  - [結果主義](../Page/結果主義.md "wikilink")
  - [金日成主义](../Page/金日成主义.md "wikilink")
  - [进步保守主义](../Page/进步保守主义.md "wikilink")
  - [進步主义](../Page/進步主义.md "wikilink")
  - [禁欲主义](../Page/禁欲主义.md "wikilink")
  - [經典自由主義](../Page/經典自由主義.md "wikilink")
  - [經濟自由主義](../Page/經濟自由主義.md "wikilink")
  - [精確主義](../Page/精確主義.md "wikilink")
  - [经验主义](../Page/经验主义.md "wikilink")
  - [精神主義](../Page/精神主義.md "wikilink")
  - [精英主义](../Page/精英主义.md "wikilink")
  - [精粹主義](../Page/精粹主義.md "wikilink")
  - [酒精主義](../Page/酒精主義.md "wikilink")
  - [旧保守主义](../Page/旧保守主义.md "wikilink")
  - [具象主義](../Page/具象主義.md "wikilink")
  - [絕對主義](../Page/絕對主義.md "wikilink")
  - [军国主义](../Page/军国主义.md "wikilink")
  - [君主主義](../Page/君主主義.md "wikilink")

## K

  - [卡拉瓦喬主義](../Page/卡拉瓦喬主義.md "wikilink")
  - [卡洛斯主义](../Page/卡洛斯主义.md "wikilink")
  - [卡斯特罗主义](../Page/卡斯特罗主义.md "wikilink")
  - [康德義務主義](../Page/康德義務主義.md "wikilink")
  - [客观唯心主义](../Page/客观唯心主义.md "wikilink")
  - [客觀主義](../Page/客觀主義.md "wikilink")
  - [科学主义](../Page/科学主义.md "wikilink")
  - [科学社会主义](../Page/科学社会主义.md "wikilink")
  - [科學現實主義](../Page/科學現實主義.md "wikilink")
  - [凱恩斯主義](../Page/凱恩斯主義.md "wikilink")
  - [凱末爾主義](../Page/凱末爾主義.md "wikilink")
  - [恐怖主义](../Page/恐怖主义.md "wikilink")
  - [空想社会主义](../Page/空想社会主义.md "wikilink")
  - [苦行素食主义](../Page/苦行素食主义.md "wikilink")
  - [跨性別女性主義](../Page/跨性別女性主義.md "wikilink")
  - [狂热主义](../Page/狂热主义.md "wikilink")
  - [扩张主义](../Page/扩张主义.md "wikilink")
  - [酷兒民族主義](../Page/酷兒民族主義.md "wikilink")

## L

  - [LGBT保守主義](../Page/LGBT保守主義.md "wikilink")
  - [卢森堡主义](../Page/卢森堡主义.md "wikilink")
  - [浪漫民族主义](../Page/浪漫民族主义.md "wikilink")
  - [浪漫主义](../Page/浪漫主义.md "wikilink")
  - [勞工錫安主義](../Page/勞工錫安主義.md "wikilink")
  - [劳工主义](../Page/劳工主义.md "wikilink")
  - [乐观主义](../Page/乐观主义.md "wikilink")
  - [利己主義](../Page/利己主義.md "wikilink")
  - [历史唯物主义](../Page/历史唯物主义.md "wikilink")
  - [历史修正主义](../Page/历史修正主义.md "wikilink")
  - [歷史主義](../Page/歷史主義.md "wikilink")
  - [利他主義](../Page/利他主義.md "wikilink")
  - [立体主义](../Page/立体主义.md "wikilink")
  - [理想主义](../Page/理想主义.md "wikilink")
  - [理性主義](../Page/理性主義.md "wikilink")
  - [联邦主义](../Page/联邦主义.md "wikilink")
  - [联结主义](../Page/联结主义.md "wikilink")
  - [量子神秘主義](../Page/量子神秘主義.md "wikilink")
  - [列宁主义](../Page/列宁主义.md "wikilink")
  - [领土收复主义](../Page/领土收复主义.md "wikilink")
  - [羅馬教主義](../Page/羅馬教主義.md "wikilink")
  - [逻辑经验主义](../Page/逻辑经验主义.md "wikilink")
  - [逻辑实证主义](../Page/逻辑实证主义.md "wikilink")
  - [邏輯正確主義](../Page/邏輯正確主義.md "wikilink")
  - [邏輯主義](../Page/邏輯主義.md "wikilink")
  - [绿色工团主义](../Page/绿色工团主义.md "wikilink")
  - [綠色無政府主義](../Page/綠色無政府主義.md "wikilink")

## M

  - [馬蓋先主義](../Page/馬蓋先主義.md "wikilink")
  - [馬基亞維利主義](../Page/馬基亞維利主義.md "wikilink")
  - [馬克思女性主義](../Page/馬克思女性主義.md "wikilink")
  - [马克思主义](../Page/马克思主义.md "wikilink")
  - [马克思列宁主义](../Page/马克思列宁主义.md "wikilink")
  - [麦卡锡主义](../Page/麦卡锡主义.md "wikilink")
  - [蠻橫主義](../Page/蠻橫主義.md "wikilink")
  - [毛主義](../Page/毛主義.md "wikilink")
  - [贸易保护主义](../Page/贸易保护主义.md "wikilink")
  - [马列毛主义](../Page/马列毛主义.md "wikilink")
  - [美國保守主義](../Page/美國保守主義.md "wikilink")
  - [密契主義](../Page/密契主義.md "wikilink")
  - [免費素食主義](../Page/免費素食主義.md "wikilink")
  - [民粹主義](../Page/民粹主義.md "wikilink")
  - [民主邦联主义](../Page/民主邦联主义.md "wikilink")
  - [民主社会主义](../Page/民主社会主义.md "wikilink")
  - [民主主义](../Page/民主主义.md "wikilink")
  - [民族保守主義](../Page/民族保守主義.md "wikilink")
  - [民族布尔什维克主义](../Page/民族布尔什维克主义.md "wikilink")
  - [民族沙文主义](../Page/民族沙文主义.md "wikilink")
  - [民族無政府主義](../Page/民族無政府主義.md "wikilink")
  - [民族自由主義](../Page/民族自由主義.md "wikilink")
  - [民族中心主義](../Page/民族中心主義.md "wikilink")
  - [民族主義](../Page/民族主義.md "wikilink")
  - [魔幻現實主義](../Page/魔幻現實主義.md "wikilink")
  - [漠视主义](../Page/漠视主义.md "wikilink")

## N

  - [拿来主义](../Page/拿来主义.md "wikilink")
  - [納粹主義](../Page/納粹主義.md "wikilink")
  - [Nationaler
    Sozialismus](../Page/Nationaler_Sozialismus.md "wikilink")
  - [奶蛋素食主義](../Page/奶蛋素食主義.md "wikilink")
  - [奶素食主義](../Page/奶素食主義.md "wikilink")
  - [男性至上主義](../Page/男性至上主義.md "wikilink")
  - [男性主義](../Page/男性主義.md "wikilink")
  - [年齡主義](../Page/年齡主義.md "wikilink")
  - [諾斯底主義](../Page/諾斯底主義.md "wikilink")
  - 女人主義
  - [女同性戀女性主義](../Page/女同性戀女性主義.md "wikilink")
  - [女性主義](../Page/女性主義.md "wikilink")

## O

  - [奧費主義](../Page/奧費主義.md "wikilink")
  - [欧洲共产主义](../Page/欧洲共产主义.md "wikilink")
  - [歐洲懷疑主義](../Page/歐洲懷疑主義.md "wikilink")
  - [歐洲中心主義](../Page/歐洲中心主義.md "wikilink")
  - [歐陸自由主義](../Page/歐陸自由主義.md "wikilink")

## P

  - [排外主義](../Page/排外主義.md "wikilink")
  - [平等主義](../Page/平等主義.md "wikilink")
  - [平均主義](../Page/平均主義.md "wikilink")
  - [普遍主義](../Page/普遍主義.md "wikilink")
  - [普京主义](../Page/普京主义.md "wikilink")
  - [普救主義](../Page/普救主義.md "wikilink")
  - [普世主义](../Page/普世主义.md "wikilink")
  - [皮浪主义](../Page/皮浪主义.md "wikilink")
  - [片面主義](../Page/片面主義.md "wikilink")
  - [朴野主义](../Page/朴野主义.md "wikilink")

## Q

  - [啟蒙主義](../Page/啟蒙主義.md "wikilink")
  - [乔治主义](../Page/乔治主义.md "wikilink")
  - [歧视残疾主义](../Page/歧视残疾主义.md "wikilink")
  - [千禧年主義](../Page/千禧年主義.md "wikilink")
  - [親歐洲主義](../Page/親歐洲主義.md "wikilink")
  - [情感主義](../Page/情感主義.md "wikilink")
  - [全球主義](../Page/全球主義.md "wikilink")
  - [全體主義](../Page/全體主義.md "wikilink")
  - [犬儒主義](../Page/犬儒主義.md "wikilink")
  - [區域主義](../Page/區域主義.md "wikilink")
  - [缺席主义](../Page/缺席主义.md "wikilink")

## R

  - [人本主义](../Page/人本主义.md "wikilink")
  - [人道主義](../Page/人道主義.md "wikilink")
  - [人格主義](../Page/人格主義.md "wikilink")
  - [人類中心主義](../Page/人類中心主義.md "wikilink")
  - [人文主义](../Page/人文主义.md "wikilink")
  - [認知主義](../Page/認知主義.md "wikilink")
  - [日本法西斯主義](../Page/日本法西斯主義.md "wikilink")
  - [日本軍國主義](../Page/日本軍國主義.md "wikilink")
  - [日本民族主義](../Page/日本民族主義.md "wikilink")
  - [肉麻主義](../Page/肉麻主義.md "wikilink")
  - [肉食主義](../Page/肉食主義.md "wikilink")

## S

  - [三民主義](../Page/三民主義.md "wikilink")
  - [沙皇主義](../Page/沙皇主義.md "wikilink")
  - [沙文主义](../Page/沙文主义.md "wikilink")
  - [薩滿主義](../Page/薩滿主義.md "wikilink")
  - [商業主義](../Page/商業主義.md "wikilink")
  - [社會保守主義](../Page/社會保守主義.md "wikilink")
  - [社會達爾文主義](../Page/社會達爾文主義.md "wikilink")
  - [社会帝国主义](../Page/社会帝国主义.md "wikilink")
  - [社会建构主义](../Page/社会建构主义.md "wikilink")
  - [社會民主主義](../Page/社會民主主義.md "wikilink")
  - [社會女性主義](../Page/社會女性主義.md "wikilink")
  - [社會無政府主義](../Page/社會無政府主義.md "wikilink")
  - [社会现实主义](../Page/社会现实主义.md "wikilink")
  - [社会自由主义](../Page/社会自由主义.md "wikilink")
  - [社會主義寫實主義](../Page/社會主義寫實主義.md "wikilink")
  - [社会主义](../Page/社会主义.md "wikilink")
  - [社群主義](../Page/社群主義.md "wikilink")
  - [社團主義](../Page/社團主義.md "wikilink")
  - [神秘主義](../Page/神秘主義.md "wikilink")
  - [聖經直譯主義](../Page/聖經直譯主義.md "wikilink")
  - [事大主義](../Page/事大主義.md "wikilink")
  - [世俗人文主義](../Page/世俗人文主義.md "wikilink")
  - [世俗主义](../Page/世俗主义.md "wikilink")
  - [生命平等主義](../Page/生命平等主義.md "wikilink")
  - [生食主義](../Page/生食主義.md "wikilink")
  - [生素食主義](../Page/生素食主義.md "wikilink")
  - [生態女性主義](../Page/生態女性主義.md "wikilink")
  - [生態社會主義](../Page/生態社會主義.md "wikilink")
  - [生態資本主義](../Page/生態資本主義.md "wikilink")
  - [生存主義](../Page/生存主義.md "wikilink")
  - [失败主义](../Page/失败主义.md "wikilink")
  - [食果實主義](../Page/食果實主義.md "wikilink")
  - [世界主义](../Page/世界主义.md "wikilink")
  - [士林主義](../Page/士林學派.md "wikilink")
  - [實驗主義](../Page/實驗主義.md "wikilink")
  - [实用主义](../Page/实用主义.md "wikilink")
  - [實證主義](../Page/實證主義.md "wikilink")
  - [数学直觉主义](../Page/数学直觉主义.md "wikilink")
  - [僧伽羅佛教民族主義](../Page/僧伽羅佛教民族主義.md "wikilink")
  - [斯大林主义](../Page/斯大林主义.md "wikilink")
  - [斯多噶主義](../Page/斯多噶主義.md "wikilink")
  - [絲絨女性主義](../Page/絲絨女性主義.md "wikilink")
  - [死死主義](../Page/死死主義.md "wikilink")
  - [斯特拉瑟主義](../Page/斯特拉瑟主義.md "wikilink")
  - [塑造主義](../Page/塑造主義.md "wikilink")
  - [蘇菲主義](../Page/蘇菲派.md "wikilink")
  - [蘇格蘭民族主義](../Page/蘇格蘭民族主義.md "wikilink")
  - [素食主義](../Page/素食主義.md "wikilink")

## T

  - [台灣民族主義](../Page/台灣民族主義.md "wikilink")
  - [彈性素食主義](../Page/彈性素食主義.md "wikilink")
  - [铁托主义](../Page/铁托主义.md "wikilink")
  - [同性戀民族主義](../Page/同性戀民族主義.md "wikilink")
  - [投機主義](../Page/投機主義.md "wikilink")
  - [妥協主義](../Page/妥協主義.md "wikilink")
  - [托洛茨基主义](../Page/托洛茨基主义.md "wikilink")
  - [托马斯主义](../Page/托马斯主义.md "wikilink")

## U

## V

## W

  - [瓦哈比主義](../Page/瓦哈比.md "wikilink")
  - [外光主义](../Page/外光主义.md "wikilink")
  - [完美主义](../Page/完美主义.md "wikilink")
  - [完全素食主義](../Page/完全素食主義.md "wikilink")
  - [王朝社會主義](../Page/王朝社會主義.md "wikilink")
  - [文化保守主義](../Page/文化保守主義.md "wikilink")
  - [文化女性主義](../Page/文化女性主義.md "wikilink")
  - [文化民族主义](../Page/文化民族主义.md "wikilink")
  - [文藝復興人文主義](../Page/文藝復興人文主義.md "wikilink")
  - [威权主义](../Page/威权主义.md "wikilink")
  - [威爾斯民族主義](../Page/威爾斯民族主義.md "wikilink")
  - [唯美主义](../Page/唯美主义.md "wikilink")
  - [唯心主义](../Page/唯心主义.md "wikilink")
  - [唯物女性主義](../Page/唯物女性主義.md "wikilink")
  - [唯物主义](../Page/唯物主义.md "wikilink")
  - [未来主义](../Page/未来主义.md "wikilink")
  - [衛斯理主義](../Page/衛斯理主義.md "wikilink")
  - [無神主義](../Page/無神主義.md "wikilink")
  - [烏托邦主義](../Page/烏托邦.md "wikilink")
  - [无产阶级国际主义](../Page/无产阶级国际主义.md "wikilink")
  - [無政府主義](../Page/無政府主義.md "wikilink")
  - [无政府共产主义](../Page/无政府共产主义.md "wikilink")
  - [无政府工团主义](../Page/无政府工团主义.md "wikilink")
  - [無政府女性主義](../Page/無政府女性主義.md "wikilink")
  - [無政府資本主義](../Page/無政府資本主義.md "wikilink")
  - [物理主义](../Page/物理主义.md "wikilink")

## X

  - [小女人主义](../Page/小女人主义.md "wikilink")
  - [小政府主義](../Page/小政府主義.md "wikilink")
  - [西方马克思主义](../Page/西方马克思主义.md "wikilink")
  - [西方主義](../Page/西方主義.md "wikilink")
  - [錫安主義](../Page/錫安主義.md "wikilink")
  - [现代保守主义](../Page/现代保守主义.md "wikilink")
  - [現代自由主義](../Page/現代自由主義.md "wikilink")
  - [現代主義](../Page/現代主義.md "wikilink")
  - [憲法愛國主義](../Page/憲法愛國主義.md "wikilink")
  - [享樂主義](../Page/享樂主義.md "wikilink")
  - [现实主义](../Page/现实主义.md "wikilink")
  - [宪政主义](../Page/宪政主义.md "wikilink")
  - [先驗主義](../Page/先驗主義.md "wikilink")
  - [現象主義](../Page/現象主義.md "wikilink")
  - [相對承認主義](../Page/相對承認主義.md "wikilink")
  - [相對主義](../Page/相對主義.md "wikilink")
  - [象徵主義](../Page/象徵主義.md "wikilink")
  - [消費主義](../Page/消費主義.md "wikilink")
  - [辛狄卡主義](../Page/辛狄卡主義.md "wikilink")
  - [辛納屈主義](../Page/辛納屈主義.md "wikilink")
  - [新保守主義](../Page/新保守主義.md "wikilink")
  - [新表達主義](../Page/新表達主義.md "wikilink")
  - [新表現主義](../Page/新表現主義.md "wikilink")
  - [新柏拉图主义](../Page/新柏拉图主义.md "wikilink")
  - [新達爾文主義](../Page/新達爾文主義.md "wikilink")
  - [新法西斯主義](../Page/新法西斯主義.md "wikilink")
  - [新黑格爾主義](../Page/新黑格爾主義.md "wikilink")
  - [新古典主義](../Page/新古典主義.md "wikilink")
  - [新洪堡特主義](../Page/新洪堡特主義.md "wikilink")
  - [新康德主義](../Page/新康德主義.md "wikilink")
  - [新吉納主義](../Page/新吉納主義.md "wikilink")
  - [新即物主義](../Page/新即物主義.md "wikilink")
  - [新經院主義](../Page/新經院主義.md "wikilink")
  - [心理利己主義](../Page/心理利己主義.md "wikilink")
  - [心理主义](../Page/心理主义.md "wikilink")
  - [心靈女性主義](../Page/心靈女性主義.md "wikilink")
  - [新歷史主義](../Page/新歷史主義.md "wikilink")
  - [新馬克思主義](../Page/新馬克思主義.md "wikilink")
  - [新納粹主義](../Page/新納粹主義.md "wikilink")
  - [新實證主義](../Page/新實證主義.md "wikilink")
  - [新塑造主義](../Page/新塑造主義.md "wikilink")
  - [新托馬斯主義](../Page/新托馬斯主義.md "wikilink")
  - [新新闻主义](../Page/新新闻主义.md "wikilink")
  - [新行為主義](../Page/新行為主義.md "wikilink")
  - [新直觉主义](../Page/新直觉主义.md "wikilink")
  - [新自由主義](../Page/新自由主義.md "wikilink")
  - [信仰主義](../Page/信仰主義.md "wikilink")
  - [性別女性主義](../Page/性別女性主義.md "wikilink")
  - [性解放女性主義](../Page/性解放女性主義.md "wikilink")
  - [性別歧視主義](../Page/性別歧視主義.md "wikilink")
  - [性別主義](../Page/性別主義.md "wikilink")
  - [形而上學唯物主義](../Page/形而上學唯物主義.md "wikilink")
  - [形而上自然主義](../Page/形而上自然主義.md "wikilink")
  - [形式主義](../Page/形式主義.md "wikilink")
  - [行为主义](../Page/行为主义.md "wikilink")
  - [行動主義](../Page/行動主義.md "wikilink")
  - [修正主义](../Page/修正主义.md "wikilink")
  - [虛無主義](../Page/虛無主義.md "wikilink")
  - [序列主义](../Page/序列主义.md "wikilink")
  - [漩渦主義](../Page/漩渦主義.md "wikilink")

## Y

  - [亞里斯多德主義](../Page/亞里斯多德主義.md "wikilink")
  - [亞流主義](../Page/亞流主義.md "wikilink")
  - [亞馬遜女性主義](../Page/亞馬遜女性主義.md "wikilink")
  - [亞細亞主義](../Page/亞細亞主義.md "wikilink")
  - [嚴守素食主義](../Page/嚴守素食主義.md "wikilink")
  - [嚴格素食主義](../Page/嚴格素食主義.md "wikilink")
  - [楊森主義](../Page/楊森主義.md "wikilink")
  - [耶穌會主義](../Page/耶穌會主義.md "wikilink")
  - [擬人主義](../Page/擬人主義.md "wikilink")
  - [一国保守主义](../Page/一国保守主义.md "wikilink")
  - [一国社会主义](../Page/一国社会主义.md "wikilink")
  - [伊斯蘭主義](../Page/伊斯蘭主義.md "wikilink")
  - [伊斯蘭法西斯主義](../Page/伊斯蘭法西斯主義.md "wikilink")
  - [伊斯蘭民主主義](../Page/伊斯蘭民主主義.md "wikilink")
  - [伊斯蘭女性主義](../Page/伊斯蘭女性主義.md "wikilink")
  - [伊斯蘭神秘主義](../Page/伊斯蘭神秘主義.md "wikilink")
  - [伊斯兰社会主义](../Page/伊斯兰社会主义.md "wikilink")
  - [伊斯兰原教旨主义](../Page/伊斯兰原教旨主义.md "wikilink")
  - [異性戀至上主義](../Page/異性戀至上主義.md "wikilink")
  - [異性戀主義](../Page/異性戀主義.md "wikilink")
  - [印象主義](../Page/印象主義.md "wikilink")
  - [英國保守主義](../Page/英國保守主義.md "wikilink")
  - [英美自由主義](../Page/英美自由主義.md "wikilink")
  - [英雄主義](../Page/英雄主義.md "wikilink")
  - [擁女主義](../Page/擁女主義.md "wikilink")
  - [庸俗唯物主義](../Page/庸俗唯物主義.md "wikilink")
  - [永恆主義](../Page/永恆主義.md "wikilink")
  - [猶太復國主義](../Page/猶太復國主義.md "wikilink")
  - [原教旨主義](../Page/原教旨主義.md "wikilink")
  - [原始共產主義](../Page/原始共產主義.md "wikilink")
  - [原型女性主義](../Page/原型女性主義.md "wikilink")
  - [越山主義](../Page/越山主義.md "wikilink")
  - [右翼民粹主義](../Page/右翼民粹主義.md "wikilink")
  - [右翼自由意志主义](../Page/右翼自由意志主义.md "wikilink")

## Z

  - [左翼共产主义](../Page/左翼共产主义.md "wikilink")
  - [左翼民粹主義](../Page/左翼民粹主義.md "wikilink")
  - [左翼民族主義](../Page/左翼民族主義.md "wikilink")
  - [左翼無政府主義](../Page/左翼無政府主義.md "wikilink")
  - [折衷主義](../Page/折衷主義.md "wikilink")
  - [照相寫實主義](../Page/照相寫實主義.md "wikilink")
  - [整體主義](../Page/整體主義.md "wikilink")
  - [政治行動主義](../Page/政治行動主義.md "wikilink")
  - [政治自由主義](../Page/政治自由主義.md "wikilink")
  - [资本主义](../Page/资本主义.md "wikilink")
  - [字母主義](../Page/字母主義.md "wikilink")
  - [中國國家主義](../Page/中國國家主義.md "wikilink")
  - [中國民族主義](../Page/中國民族主義.md "wikilink")
  - [中国中心主义](../Page/中国中心主义.md "wikilink")
  - [中国特色社会主义](../Page/中国特色社会主义.md "wikilink")
  - [中世紀主義](../Page/中世紀主義.md "wikilink")
  - [中心主义](../Page/中心主义.md "wikilink")
  - [重农主义](../Page/重农主义.md "wikilink")
  - [重商主义](../Page/重商主义.md "wikilink")
  - [重言主義](../Page/重言主義.md "wikilink")
  - [種族主義](../Page/種族主義.md "wikilink")
  - [直覺主義](../Page/直覺主義.md "wikilink")
  - [直觀主義](../Page/直觀主義.md "wikilink")
  - [殖民主義](../Page/殖民主義.md "wikilink")
  - [至上主义](../Page/至上主义.md "wikilink")
  - [自動主義](../Page/自動主義.md "wikilink")
  - [自然主義](../Page/自然主義.md "wikilink")
  - [自我主義](../Page/自我主義.md "wikilink")
  - [自我中心主義](../Page/自我中心主義.md "wikilink")
  - [自由保守主義](../Page/自由保守主義.md "wikilink")
  - [自由社會主義](../Page/自由社會主義.md "wikilink")
  - [自由素食主義](../Page/自由素食主義.md "wikilink")
  - [自由恋爱主义](../Page/自由恋爱主义.md "wikilink")
  - [自由女性主義](../Page/自由女性主義.md "wikilink")
  - [自由市場環境主義](../Page/自由市場環境主義.md "wikilink")
  - [自由意志保守主義](../Page/自由意志保守主義.md "wikilink")
  - [自由意志女性主義](../Page/自由意志女性主義.md "wikilink")
  - [自由意志社會主義](../Page/自由意志社會主義.md "wikilink")
  - [自由意志主義](../Page/自由意志主義.md "wikilink")
  - [自由主義](../Page/自由主義.md "wikilink")
  - [主觀唯心主義](../Page/主觀唯心主義.md "wikilink")
  - [主觀主義](../Page/主觀主義.md "wikilink")
  - [主題中心主義](../Page/主題中心主義.md "wikilink")
  - [主知主義](../Page/主知主義.md "wikilink")
  - [专制主义](../Page/专制主义.md "wikilink")
  - [綜合主義](../Page/綜合主義.md "wikilink")
  - [宗教社会主义](../Page/宗教社会主义.md "wikilink")
  - [宗派主義](../Page/宗派主義.md "wikilink")
  - [宗座缺出主义](../Page/宗座缺出主义.md "wikilink")
  - [族群主義](../Page/族群主義.md "wikilink")
  - [族群中心主義](../Page/族群中心主義.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部連結

  - [國立編譯館—學術名詞資訊網](http://www.nict.gov.tw/tc/dic/index1.php)
  - 陈力卫：〈[“主义”概念在中国的流行及其泛化](http://www.nssd.org/articles/article_read.aspx?id=43281717#)〉。

## 参见

  - [政治意識形態列表](../Page/政治意識形態列表.md "wikilink")
  - [政治光谱](../Page/政治光谱.md "wikilink")

[主义](../Category/主义.md "wikilink")
[Category:政治學列表](../Category/政治學列表.md "wikilink")
[Category:後綴](../Category/後綴.md "wikilink")
[Category:日語借詞](../Category/日語借詞.md "wikilink")

1.  張錫模〈論武裝伊斯蘭主義〉。輯於《新世紀宗教研究》2003年9月第二卷第一期。